|BOUND_HY| Hydrograph
#########################


.. |BOUND_HY| image:: hydrograph_bc_point.png

Définition
-----------

Point d’injection hydrologique dans le réseau hydraulique.

Données de l'élément
------------------------

.. image:: hydrograph_ui.png
   :width: 450px

Trois groupes de données :

- *Storage area* 

Ce paramètre permet de prendre en compte la capacité d’amortissement du réseau hydrologique connecté à l’objet hydrograph, lorsque les apports dépassent la capacité d’écoulement du réseau hydraulique. 

Il est estimé comme suit : 

.. image:: hydrograph_eq1.png
   :width: 150px

où :

S hydrol = section d’écoulement du collecteur  du le réseau hydrologique connecté au réseau hydraulique

m = pente moyenne du collecteur du réseau hydrologique.

- *Hydrogramme ruisselé*

Cet hydrogramme peut être défini dans l’élément ( comme ci-dessus) ou dans un fichier externe décarré dans le fenêtre de paramétrage du scénario.

- *Hydrogramme de temps sec*

Il peut être exprimé comme un simple débit de base constant ou calculé à partir des données de paramétrage d’un secteur d’apport. Le secteur d’apport est  délimité par une ligne polygonale associée à l’objet « dry inflow sector ». l’IHM sélectionne le secteur d’apport dont la ligne polygonale entoure  l’objet hydrograph . 
La mécanique de calcul de l’hydrogramme d’apport de temps sec est précisé au chapitre xxx du manuel utilisateur.

L’hydrogramme injecté dans le réseau hydraulique vie l’objet *hydrograph* résulte dans le cas le plus général de la superposition de trois hydrogrammes distincts :

- L’apport en provenance du réseau hydrologique connecté à l’objet *hydrograph*,
- L’hydrogramme ruisselé défini dans l’objet *hydrograph*
- L’hydrogramme de temps sec calculé à partir des paramètres définies dans l’objet *dry inflow sector*.

Deux boutons supplémentaires permettent de préciser les paramètres de pollution et de qualité à affecter aux hydrogrammes pour le calcul des pollutogrammes d’apports.

Commentaires
-----------------

L’objet *hydrograph* est une **liaison uninodale**. Il peut être posé sur n’importe quel container, à l’exception des objets :doc:`catchment <../Hydrology/catchment_node_point>` et :doc:`hydrology node <../Hydrology/hydrology_node_point>`.

